<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <integer name="dict_size">120</integer>
    <integer name="tag_size">14</integer>

    <string name="tag0">ㄱ</string>
    <string name="tag1">ㄴ</string>
    <string name="tag2">ㄷ</string>
    <string name="tag3">ㄹ</string>
    <string name="tag4">ㅁ</string>
    <string name="tag5">ㅂ</string>
    <string name="tag6">ㅅ</string>
    <string name="tag7">ㅇ</string>
    <string name="tag8">ㅈ</string>
    <string name="tag9">ㅊ</string>
    <string name="tag10">ㅋ</string>
    <string name="tag11">ㅌ</string>
    <string name="tag12">ㅍ</string>
    <string name="tag13">ㅎ</string>


    <string name="dog0">dog1#치와와#14-16년#1.5-3kg#15-23cm#우아한, 매력적인, 건방진#작은 얼굴과, 큰 눈으로 사람의 마음을 사로 잡고, 쾌활한 표정에 다부지며 재빠르게 움직이는 편이다. 체구는 작지만, 활동량도 많고 움직임이 빠른 편이다. 치와와 성격은 기민하고 용감한 편이며 호기심이 강한 테리어 기질이 있는것이 특징이다.#score0</string>
    <string name="dog1">dog2#제페니스 친#12-14년#1.4-6.8kg#20-27cm#매력적인, 다정한, 고귀한#제페니스 친은 좋은 반려견이다. 매우 섬세하고 영리하면서 때로는 독립적이고, 주인을 반려하기 위해서 있는 품종이다. 자신을 사랑해주는 사람에게 매우 정이 많고 잘 따르면서, 새로운 환경이나 낯선 사람이 있을 경우에는 가만히 있는 성향이 있다. 깨끗하고 거침없는 친은 어느 환경에서도 잘 적응할 수 있다.#score1</string>
    <string name="dog2">dog3#말티즈#12-15년#3-4kg#20-25cm#온화한, 장난기 많은, 매력적인#말티즈는 얌전하고 사랑스럽고 총명하고 반응이 좋으며 믿음이 강하다. 가정용 반려견으로 좋은 말티즈는 활기차고 놀기를 좋아하며 새로운 훈련을 받는 것을 즐긴다. 그러나 요란스러운 아이들에 한해서는 퉁명스럽다. 말티즈의 작은 사이즈는 이들을 무섭게 보이지 않게 한다. 경계심이 높기 때문에 낯선 소리가 나면 날카롭게 반응하여 짖는다.#score2</string>
    <string name="dog3">dog4#페키니즈#12-15년#2.3-6.4kg#15-23cm#애정 어린, 충성스러운, 고약한#페키니즈는 일반적으로 다른 반려견이나 반려동물과 잘 지내지만, 사람들을 받아들이게 하기 위해서는 조기에, 그리고 반드시 사회화 되어야 한다. 이 견종은 가족들에게는 헌신적이라 하더라도 낯선 이들에게는 냉담하다. 꽤 똑똑한 반면, 이 견종은 독립심이 강한 소형견이라 훈련 시에 인내심과 창의력이 요구된다.#score3</string>
    <string name="dog4">dog5#시추#10-16년#4-7.2kg#20-28cm#외향적인, 애정 어린, 장난기 많은#시추는 활기차고 행복한 성격으로 유명하다. 시추는 생기가 넘치고 친근하다. 시추는 모든 나이대의 사람들과 잘 어울리고 다른 강아지들은 물론 다른 종의 반려동물과도 잘 어울린다. 간혹 가다 건방지고 버릇 없는 시추가 있지만, 대부분은 굉장히 착하다. 짧은 주둥이 때문에 시추는 많이 씹지는 않지만, 땅을 파는 것을 좋아하고 일부는 소란스럽게 짖는 걸 즐긴다. 시추는 사람의 무릎에 앉아 있거나 공원을 가로질러 산책하는 것 등 사람과 함께 있고 싶어하는 욕구가 크다.#score4</string>
    <string name="dog5">dog6#킹 찰스 스패니얼#12-14년#3.6-6.4kg#23-28cm#애정 어린, 우아한, 온화한#킹 찰스 스파니엘은 다정하고, 장난스럽고, 지적인 견종으로, 주인에게 열정적으로 사랑하며 헌신한다. 이 견종에게서 수줍음과 공격성은 찾아보기 힘들다. 아이들과 잘 어울리고 주인과 교감을 중요시하며 가정에 즐거운 반려견이 될 수 있다.#score5</string>
    <string name="dog6">dog7#파피용#13-15년#3.2-4.5kg#20-28cm#행복한, 기민한, 친절한#파피용은 대체적으로 밖에서 노는걸 좋아하는 편이며, 집안에서 뛰어다니며 주인의 무릎위에 앉아있는 걸 좋아하는 행복함을 베푸는 개이다. 그들의 생기있고 활력이 넘치는 성향에도 불구하고 예민하거나 긴장을 하거나 두려움이 없고, 많이 짖지도 않는다. 전형적으로 파피용은 고양이나 다른 견종들과 어울리는 것을 좋아한다. 파피용은 자기 보다 큰 동물에게 다가가 노는것도 서슴지 않지만, 주인들이 큰 개를 볼 경우에 파피용이 사냥감으로 노려지지 않도록 주의해야 한다. 파피용은 어린아이들과 노는것을 좋아하지만, 어린아이들이 이 작은 개들과 너무 험악하게 놀지 않도록 주의시켜야 한다. 파피용의 조심성과 영리함, 또 반려견 경연대회에서 주목을 받고 싶어하는 성향이 있다. 그들에게는 또한 뛰어난 추적능력과 민첩성을 가지고 있으며, 치료견으로도 많이 이용된다.#score6</string>
    <string name="dog7">dog8#토이 맨체스터 테리어#15-16년#2.5~3.5kg#25-30cm#날렵한, 활발한, 총명한#맨체스터 테리어의 성격은 매우 영리하며 혈기왕성 하다. 다른 아이들과 잘 지내긴 하지만 다른 개들을 지배하려는 경향이 있기 때문에 어릴때 고양이나 다른 동물들과 함께 지내는 것에 익숙해지도록 해야 한다.#score7</string>
    <string name="dog8">dog9#로디지안 리지백#10-12년#29-41kg#61-69cm#위엄 있는, 냉철한, 애정 어린#이 견종은 일반적으로 하운드와 연관된 특징들 중 다수를 지녔으나, 전형적인 하운드종보다는 약간 더 강인하다. 로디지안 리지백은 조용하고 온화한 기질을 가졌으며 잘 짖지 않는다. 크고 게으른 하운드라는 인상을 줄 수도 있지만, 로디지안 리지백은 위협적인 존재가 될 수 있다. 이 견종은 사냥을 위해, 그리고 가족의 보호자가 되기 위해 사육되었다. 로디지안 리지백은 쉽게 훈련되고 평균 이상의 순종성을 지녔다. 선천적으로 보호자적 자질이 있기 때문에, 로디지안 리지백은 경호견으로 훈련되어서는 안 된다. 그 태생적인 보호 본능은 통제를 위해서 기초적인 복종 훈련이 필요하다.#score8</string>
    <string name="dog9">dog10#아프간 하운드#12-14년#26-34kg#60-74cm#독립적인, 밝은, 품위있는#아프간 하운드는 똑똑하고 민첩, 활발하고 장난기 많은 성격을 지니고 있다. 애정이 깊고, 주인을 항상 걱정하고 있는것 같은 일면도 있다. 자립심이 강하고 항상 의연한 태도로 감정을 잘 안드러내는 편이다.#score9</string>
    <string name="dog10">dog11#바셋 하운드#10-12년#20-29kg#28-38cm#끈기 있는, 자제하는, 매력적인#바셋 하운드는 친절하고 태평스러운 견종이다. 본래 무리지어 사냥하고 습성을 지녔지만, 보편적으로 다른 개와 반려동물과 잘 지내는 경향이 있다. 꽤 현명한 바셋은 다소 완고하기 때문에 훈련시키기 까다로울 수 있다. 확고하고 인내심 있으며 독창적인 사람들에게 추천한다. 바셋은 시끄럽게 짖고 튼튼한 발과 발톱으로 땅을 파는 경향이 있다. 사냥본능이 강하기 때문에 안전한곳에 두지 않으면 스스로 사냥을 하러 떠날 수도 있다.#score10</string>
    <string name="dog11">dog12#비글#12-15년#9-11kg#33-41cm#명랑한, 친근한, 호기심이 많은#비글은 다른 반려동물이나 어린이들과 잘 어울리는 견종으로 널리 알려져 있다. 애착이 많은 활발하고 낙천적인 견종이다. 같이 있는 것을 좋아하고 혼자 남겨졌을 시 늑대처럼 울부짖고 파괴적일 수 있다. 한 소비자의 개에 관한 지침서에 따르면, 비글은 과도하게 짖거나 배변훈련 및 순종훈련을 시키기 어려운 상위 견종으로 분류되어있다.#score11</string>
    <string name="dog12">dog13#블러드 하운드#10-12년#36-50kg#58-69cm#독립적인, 탐구심이 많은, 친근한#블러드하운드는 온화하고 참을성 있으며, 고매하고 온순한 동물이다. 특히 아이들과 잘 어울리고, 이례적으로 자신의 위에 올라타는 어린 아이들에게 관대한 것으로 알려져 있다. 또한 일반적으로 다른 동물들과도 잘 어울린다. 하지만, 이 온순한 행동 이면에는, 투지와 독립심 등의 면모도 있다. 블러드하운드는 자신만의 의견이 있어서, 주인의 명령에 따르기 보다는 스스로 결정을 하는 경향이 있다. 이런 경향은 특히 이 견종이 흥미로운 냄새를 감지했을 때 나타난다. 그 경우, 이 견종은 투지에 불타올라 가능한 한 멀리까지 그 흔적을 쫓아갈 것이다.#score12</string>
    <string name="dog13">dog14#블루틱 쿤하운드#11-12년#20-36kg#53-69cm#영리한, 헌신적인, 완강한#블루틱 쿤하운드는 상냥하고 우아한 개이다. 쿤하운드는 모두 본능적인 사냥꾼이고 냄새를 따라가고 사냥감을 모는 것을 훈련시키는 것은 어렵지 않다. 다른 쿤하운드처럼 블루틱 쿤하운드는 주의 깊고 민첩하며 험한 지형에서 어떤 날씨에도 일을 할 수 있다. 놀라울 정도로 상냥하기도 하며 기분이 좋아지는 소리로 짖는다.#score13</string>
    <string name="dog14">dog15#블랙 앤 탄 쿤하운드#10-12년#25-34kg#58-69cm#느긋한, 밝은, 용감한#블랙앤탄 쿤하운드는 말을 잘 듣고 지능이 높으며 충직하고일에 열정적이다. 보통 외향적이고 친근하지만 일부는 낯선 사람에게 경계심을 품기도 한다. 다소 독립적으로 키워졌기 때문에 약간 고집불통으로 보일 수 있다. 다른 개들보다 훈련이 좀 더 어려울 수 있으며 하울링이 나타날 수 있다.#score14</string>
    <string name="dog15">dog16#트리잉 워커 쿤하운드#12-13년#23-32kg#51-69cm#영리한, 용감한, 정중한#트리잉 워커 쿤하운드는 파워풀한 사냥개로 너구리 다람쥐 그리고 주머니쥐를 사냥한다. 이 개는 유능하고 믿음직스러우며 그 조상인 잉글리시 폭스하운드의 모습을 간직하고 있다. 트리잉 워커 쿤하운드는 사냥감을 나무 위로 쫒아 올려놓은 다음 나무를 타고 올라가 잡기도 한다. 조금만 훈련을 시키면 사냥감을 몰아넣은 후에 다른 목소리를 내서 그것을 알리게 할 수 있다. 이 개는 고된 육체적 운동을 주목적으로 개량이 이루어졌고 좋은 애완견이기도 하지만 도시에는 어울리지 않는 견종이다.#score15</string>
    <string name="dog16">dog17#잉글리시 폭스하운드#10-13년#25-34kg#53-63cm#온화한, 애정 어린, 붙임성 있는#잉글리시 폭스하운드는 사람들에게 친절하고 아이들과 잘 어울릴 수 있지만 다른 견종들과 함께 있는 것을 더 좋아하며 바깥에서 뛰어다니는 것을 선호한다. 이 견종은 활동적이고 운동력이 많기 때문에 충분히 뛸 수 있는 공간이 있는 사람들에게 추천한다. 잉글리시 폭스하운드는 아파트에서는 잘 지내지 못한다. 잉글리시 폭스하운드는 사냥, 흥미로운 냄새를 맡고 따라가는 것에 열의를 보인다. 이 견종은 수렵활동을 위해 교배되었기 때문에 집에서 키우기 좋은 반려동물은 아니다. 충분한 운동과 정신 훈련을 시킬 수 있으면 대회견을 추천한다.#score16</string>
    <string name="dog17">dog18#레드본 쿤하운드#11-12년#20-32kg#53-68cm#냉철한, 쾌활한, 비위를 맞추려 애쓰는#레드본 쿤하운드는 주인과 가족에게는 순종하고 애정이 깊으며 상냥하고 우아한 개이다. 다른 쿤하운드처럼 레드본은 주의 깊고 미첩하며 험한 지형에서 어떤 날씨에도 일을 할 수 있다. 놀라울 정도로 상냥하기도 하며 기분이 좋아지는 소리로 짖는다.#score17</string>
    <string name="dog18">dog19#보르조이#7-10년#25-47kg#75-85cm#위엄있는, 고귀한, 애정 어린#보르조이는 성격이 좋고 온화하고 침착하며 어떤 여흥거리가 자기 앞에 와도 흥미를 보인다. 뛰는 것을 포함한 활동의 여흥에 가장 행복해 한다. 혈통에 알맞게 보르조이는 열렬한 사냥견이며 도망치는 그 어떤 작은 동물도 쫓아 갈 것이다. 그만두라고 불러도 듣질 않으며 차에도 무신경하다. 대부분의 사이트하운드처럼 보르조이는 매우 세심하며 다른 개를 받아들이지는 못한다. 친절하지만 낯선 사람과 어울리는 것을 좋아하지 않는다.#score18</string>
    <string name="dog19">dog20#아이리시 울프하운드#6-10년#40-55kg#81-86cm#침착한, 위엄있는, 용감한#아이리시 울프 하운드의 성격은 비교적 온순하여 싸움도 잘 걸지 않을 정도이며 차분한 성격도 가지고 있다. 사람들과의 친화력은 보통정도이다. 그리고 집을 지키는 능력도 그리 뛰어난 편은 아니지만 초 대형견종인 만큼 위화감을 줄 수도 있기 때문에 번견으로도 이용은 된다고도 한다.#score19</string>
    <string name="dog20">dog21#이탈리안 그레이하운드#12-15년#3.6kg-5kg#33-38cm#예민한, 기민한, 쾌활한#이탈리안 그레이하운드는 친근하고 얌전하며 상냥한 종으로 관심 받고 싶어한다. 관심을 주지 않으면 부끄러움을 타거나 성격이 극단적이거나 혹은 둘 다에 해당하는 성격이 될 수 있다. 한 명 또는 한 가구에서 기르는 개로 낯선 사람에겐 차가운 태도 를 보일 수 있다. 보통 어린이들과 잘 지내지만 짖궂은 아이들의 장난은 기피한다. 전형적으로 고양이나 다른 비슷한 크기의 개들과 잘 지낸다. 작지만 왈왈거리기 보다는 크게 짖고 이렇게 짖음으로써  주인에게 낯선 이들이 접근하는 걸 알린다.#score20</string>
    <string name="dog21">dog22#휘핏#12-15년#6.8kg-14kg#45-56cm#차분한, 애정 어린, 쾌활한#두 가지 일들을 통해 휘핏은 행복해진다. 전속력으로 달려가는 것 주인이 가장 좋아하는 의자에 웅크리고 앉아있는 자는 것. 그들은 집안에서 조용하지만 때때로 짖기도 한다. 다른 수렵견과 같이 그들은 이웃과 고양이들을 포함한 움직이는 모든 것을 쫓아다니고 싶어 한다. 다른 반려묘와 반려견과 잘 어울리고 아이들에게 매우 다정하다. 또한 가장 애정적이고 주인과의 교감과 포옹을 좋아한다. 이러한 애정은 오직 가족 구성원에게만 드러내고 사교성이 많은 견종은 아니다. 매우 예민한 휘핏은 가족과 붙어 있고 싶어 하고 그들과 떨어져 있는 것을 싫어한다.#score21</string>
    <string name="dog22">dog23#이비전 하운드#10-12년#20-30kg#60-72cm#침착한, 예의 바른, 가족 지향적인#이비전 하운드는 왕실의 개와 야생 사냥견의 혼종이다. 소중히 보살펴지기를 좋아하지만 달리기와 사냥보다 부드러운 침대를 훨씬 선호한다. 실외에서 보이는 특이점은 사냥감을 쫓을 때 짖어서 그 위치를 알린다는 것이다. 가장 얌전한 개들 중 하나이며 또 성격이 가장 좋은 편이기도 하다. 다른 개들이나 아이들과 잘 어울린다. 낯선 사람에겐 내성적이며 심지어 가족들에게도 어느 정도 내향적인 태도를 보인다. 모든 수렵견처럼 순종과는 거리가 멀고 스스로 준비가 될 때까지는 뛰어나가서 돌아오지 않는 경향이 있다. 꾀가 없고 나쁜 사람들에게서 당신의 집을 지켜야 한다는 개념이 없다.#score22</string>
    <string name="dog23">dog24#노르웨이언 엘크하운드#12-15년#22-25kg#49-52cm#자신감 있는, 확실한, 친근한#노르웨이언 엘크하운드는 겁이 없고 믿음직스러우며 활동적이고 굉장히 충성스러운 반려견이다. 이 품종은 주변에 낯선 이들이 있으면 다소 긴장한 모습이지만 가족 구성원이나 안면이 있는 사람들은 호의적으로 대한다. 다른 북방부 품종들과 마찬가지로 노르웨이언 엘크하운드는 상대적으로 독립적인 동물이다. 이러한 독립성은 사냥꾼이 도착하여 살육하기까지 엘크를 잡아두기 위해 필수적이지만 한편으로는 현대의 복종훈련에 있어서 장애물로 작용할 수도 있다. 다른 종들에 비해 영역을 지키려 하고 더 많이 짖는 경향에서 정찰견으로서 엘크하운드의 능력이 잘 드러난다. 이 자신감 넘치고 영리하며 독립적이지만 다정한 품종은 너무 어리지 않은 얌전한 아이들이 있는 가정이나 아이가 없는 가정에 적합하다. 이 품종은 작은 동물들을 사냥감으로 생각하기 때문에 이미 몸집이 작은 반려견이 있는 가정은 노르웨이언 엘크하운드를 들이는 것을 신중하게 고려해야 한다.#score23</string>
    <string name="dog24">dog25#오터 하운드#10-13년#36-52kg#60-68cm#쾌활한, 활기찬, 침착한#오터하운드는 사냥개로서 다른 조유 동물의 흔적을 찾아내는데 천부적인 능력을 지니고 있다. 한번 추적을 하기 시작하면 집중력이 강하여 다른 일로 유도하기가 불가능할 정도이다. 사냥감을 잡는 임무는 아니지만 냄새를 맡고 추적하기를 좋아한다. 특히 수영을 더 잘한다고 한다.#score24</string>
    <string name="dog25">dog26#살루키#12-14년#18-27kg#58-71cm#온화한, 위엄 있는, 독립심 있는#살루키에게 위협적인 행동 또는 훈련중 강압적인 명령을 또는 행동을 보여주면 안된다. 이 개들은 평상시 조용하고 온화한 성격이지만 스스로가 위협적인 행동이라고 느끼면 공격적인 성향으로 변할수가 있다. 이런 민감한 성격을 지닌 살루키에게 위협적인 행동을 가하면 심지어 주인 및 가족에게도 반항적인 행동을 보일 수 있으며 낯선 사람에게 위협적인 행동으로 접근할 수가 있다. 하지만 민감한 성격을 감안해 거칠게 다루지만 않는다면 살루키는 어린아이들과도 아주 잘 지낼 수 있다.#score25</string>
    <string name="dog26">dog27#스코티시 디어하운드#8-11년#34-50kg#70-80cm#위엄 있는, 온화한, 예의 바른#스코티시 디어하운드는 빈둥거리기를 좋아한다. 느긋하고 게으르기까지 하다. 세상 돌아가는 일이 마치 자기를 위해마련된 쇼 인양 느긋하고 재미있게 감상한다. 그러나 쫓아갈 만한 사냥감이 등장하면 갑자기 날렵한 사냥견으로 변신하여 추격이 끝날 때까지는 뒤도 돌아보지 않고 일념으로 도망가는 먹잇감을 쫓아간다. 훈계를 하면 유머러스한 반응과 함께 "무슨 소린지 모르겠지만 아무튼 알겠습니다."하는 태도를 보인다. 이 태도는 불순종 문제라기보다는 개의 입장에서 도무지 이해할 수 없는 상황에서 오는 문제이다. 그러나 디어하운드에게 일을 해야 하는 이유를 주면 기꺼이 주인을 만족시킬 것이다. 물론 다소 하기 싫은 티를 낼 수는 있다. 대부분의 시각 수렵견과 마찬가지로 스코틀랜드 디어하운드도 매우섬세한 단일 혈통의 견종이다. 친근하긴 하지만 낯선 사람에게는 사교적이지 않다. 경비견이나 보호견으로서는 그다지 훌륭하지는 않다.#score26</string>
    <string name="dog27">dog28#와이머라너#11-14년#25-40kg#59-67cm#친근한, 용감한, 순종적인#와이머라너는 충성심이 강하고 대담한 용기를 가지고 있는 개이며 훈련에도 적응을 잘한다. 친근하고 겁이 없으며 기민하고 순종적이다. 또한 추적능력 성질이 강해서 수렵견으로도 쓰인다. 이 개처럼 머리가 좋고 능력이 뛰어난 견종들은 공통점이 있는데 장점과 단점이 있다. 장점은 새로운 것에 대한 흡수력이 좋아 적응력이 빠르고 우수하다는 것이고 단점은 이렇게 우수한 개들은 새로운 것에 대한 갈망과 무언가 하고 싶어하는 욕구 등이 강렬한데 이런 점들이 충족되지 않았을 때에는 다른 돌파구를 찾는 경향이 있다. 아무리 훌륭한 견종이라 하더라도 좋은 훈련으로 정련되지 않았다면 가공하지 않은 보석과 마찬가지이므로 계획적이며 합리적인 훈련이 반드시 필요하다.#score27</string>
    <string name="dog28">dog29#스태퍼드셔 불 테리어#12-14년#11-17kg#33-41cm#용감한, 완강한, 영리한#스태퍼드셔 불 테리어는 단단한 근육의 체격을 유지하기 위하여 운동이 필요하고 주인과 함께 조깅을 하거나 다른 운동을 하는 것을 즐긴다. 투견으로 이용되었던 불 테리어 종 중에서 작은 편에 속하여 강인한 체력과 정신력을 가지고 있으며 생긴 것과는 딴판으로 의외로 사람을 잘 따른다. 이와 유사한 다른 종들처럼 가족들에게 헌신적이고 어린이에게 온순하며 다른 애완동물과도 잘 지낸다.#score28</string>
    <string name="dog29">dog30#아메리칸 스태퍼드셔 테리어#10-15년#28-40kg#43-48cm#똑똑한, 자신감 있는, 부드러운#아메리칸 스태퍼드셔 테리어는 용맹하고 대담하지만, 약간의 훈련으로도 유순해지며 다른 개들과도 잘 어울린다. 총명하여 주인을 잘 호위하며 선의와 악의를 지닌 외부인을 구별할 줄 아는 영리함을 가지고 있다. 친화력이 뛰어나 주인이 바뀌어도 새 주인에게 빨리 적응한다.#score29</string>
    <string name="dog30">dog31#베들링턴 테리어#12-14년#7.7-10kg#38-44cm#재롱부리는, 매력적인, 충성스러운#베들링턴 테리어는 쾌활하고 장난기 많고 일반적으로 주인에서 순종한다. 또한 낯선 사람에게 친근하고 아이들에게 애정 어린 견종이다. 용감하고, 활기차며, 완고한 이 견종은 도전에 물러서지 않는 맹렬한 투견이다. 친근한 외모를 가지고 있지만, 어린 시절부터 같이 성장하기 않으면 베들링턴은 고양이나 다른 반려동물을 싫어한다. 짖고, 땅을 파고, 쫓는 것을 좋아한다.#score30</string>
    <string name="dog31">dog32#보더 테리어#12-15년#5.1-7.1kg#28-40cm#씩씩한, 행복한, 애정 어린#보더 테리어는 심심한 것을 싫어하는 기억력이 뛰어난 여우 사냥개로 성격이 예민하고 순종적이며 놀라운 감시견이다. 사냥터에서도 이들은 다른 개들과 다투지 않는다. 여우를 끝까지 쫓아가거나 혹은, 굴 앞에 밤새도록 앉아서 자신의 판단으로 일이 완전히 끝났다고 생각될 때까지 기다리기도 한다. 이 품종은 땅속, 바위 등에 숨어 있는 짐승을 잡는 습성이 있는 사냥개, 즉 테리어 종으로 어깨와 뒤쪽이 여우와 담비의 굴로 접근하기 위해서 다소 작게 생겼다. 체구에 비해 많은 일을 해내며 끈기와 용기가 있다. 이 품종의 머리는 반드시 넓고 평평한 두골이 점차적으로 끝나, 약간 뭉뚝한 주둥이를 가진 수달의 머리와 같다. 잉글랜드와 스코틀랜드 사이의 국경지역은 빈약한 토양과 바위가 많은 땅이다. 목양은 흔하고 이 품종은 양을 훔치는 여우와 다른 나쁜 짐승들을 쫓기 위하여 길러진 많은 개 종류의 하나이다. 이들은 크기에 비해 용기있는 작은 개이다.#score31</string>
    <string name="dog32">dog33#케리 블루 테리어#13-15년#15-18kg#44-51cm#똑똑한, 기민한, 사람 중심적인#케리 블루 테리어는 아일랜드의 국견으로 일컬어지는 목양견이면서 사냥개이다. 아이리시 블루라고도 불린다. 마치 헝겊으로 만든 인형처럼 생긴 겉모습이 인상적이다. 성격은 온순하고 활기차며 주인에게 순종한다. 반면에, 고집스럽고 투쟁심도 강한 편이다. 털갈이를 하지 않고 따로 운동을 필요로 하지 않기 때문에 아파트나 주택에서 기르기에 알맞아 애호가들이 많다. 충분한 사랑과 보살핌을 받으면 수명이 15년 이상으로 늘어난다.#score32</string>
    <string name="dog33">dog34#아이리시 테리어#13-15년#11-12kg#43~45cm#대담한, 늠름한, 인정 많은#아이리시 테리어는 정열적이고 생기발랄하다. 조심성없이 무모한 면이 있는데, 이 개는 어떤 상황이든 개의치 않고 머리를 디밀어 적에게 돌진하는데, 이 때문에 이 견종은 ‘겁 없는 악동’이라는 자랑스러운 별명을 획득하였다. 그는 훌륭한 기질을 지녀서 가장 사랑스럽고, 사람에게 절대 충성한다. 사랑하는 사람들을 부드럽게 대하고 섬기며 튼튼하고 강심장을 소유한 테리어로서 자신이 위험에 처하든, 상처를 입게 되든 무시하고 주인과 주변 사람들 어린이를 경호해낸다. 그의 일생은 충성과 신뢰의 동반자 정신 및 희생정신으로 기꺼이 헌신하는 삶의 연속이다. 그는 언제나 자신의 집과 위협요인들 사이에 서서 경호임무를 수행하는 개이다. ​아이리시 테리어의 성격은 활기차고 다정다감하며 충성심이 강하나, 매우 급하고 무모할 정도로 겁이 없다. 사람들과 잘 지내는데, 특히 아이들과는 ‘어린이들의 개’라고 불릴 만큼 사이가 좋다. 털은 정기적으로 손질해 주어야 하고, 먹이는 중간 정도 먹으며, 운동을 매우 좋아한다. 다른 개들과는 쉽게 친해지지 않으므로 과격한 행동을 할 때는 적극적으로 통제해야 한다.#score33</string>
    <string name="dog34">dog35#노퍽 테리어#12-15년#5-5.4kg#23-25cm#기민한, 용감한, 장난을 좋아하는#노퍽 테리어는 용기있고 튼튼하며 표정이 풍부한 늘어진 귀를 지녔으며, 일하는 테리어 중에서 가장 작은 개이다. 그는 활동적이고, 다부지며, 자유롭게 움직이고, 좋은 실질과 뼈대를 지녔다. 자연스럽고, 기후에 잘 대처하는 털과 짧은 다리를 지녔으며, 사냥터에서는 완벽한 악동이 된다. 다재다능하고 사냥터에 적합한 견종으로서 여우를 몰고, 작고 해로운 동물을 잡아서 해치우며, 혼자서 임무를 수행하거나 무리를 지어 임무를 수행해낸다. 긁히고 찢겨서 생긴 영광의 상처는 쇼우 링에서 용인된다. ​ 노퍽 테리어는 환경의 변화에 잘 적응하며, 행동이 민첩하고 겁이 없는 등 테리어의 전형적인 성질을 가지고 있다. 활동성이 강하고 명랑하며 사교적이다. 그러나 사냥개로서의 본능을 가지고 있어 경계심이 강하다. 지금은 사냥개로서 뿐만 아니라, 집 지키는 개나 애완견으로도 인기가 있다.#score34</string>
    <string name="dog35">dog36#노리치 테리어#12-14년#5-5.4kg#24-26cm#기민한, 호기심 많은, 애정 어린#노리치 테리어의 성격으로는 쾌활하고 두려움이 없으며, 충직하고 사랑스럽다. 또한 이 개는 순응적이고 활동적이어서 이상적인 반려견이다. 노르위치 테리어가 노르포크와 다른 점은 곤두선 귀를 갖고 있는 것이다. 그들은 군생의 습성을 지니고 있으며 사교적인 성격과 상당히 깔끔한 것을 좋아한다. 노르위치 테리어는 짧지만 강한 골격의 다리, 크고 튼튼한 이빨, 여우와 비슷한 두상을 가졌다. 노리치 테리어의 눈은 상당히 인상깊은 검은 색이며, 귀는 위로 직립되어 있고, 몸체는 치밀한 균형을 가지고 있으며, 꼬리는 반쯤 잘라준다. 털은 굵고 거칠며 반듯하고 몸에 바싹 밀착이 되어 있다. 노르위치 테리어는 원래 굴 속에서 작은 동물을 사냥하는 사냥개였으나, 오늘날 훌륭한 동료가 될 수 있는 매력적인 개이다.#score35</string>
    <string name="dog36">dog37#요크셔 테리어#13-16년#3-3.1kg#16-17cm#활기 넘치는, 말괄량이 같은, 애정 어린#요크셔 테리어는 작은 체구에도 불구하고 강한 기질을 갖추고 있다. 오늘날까지 요크셔 테리어들은 작은 설치류의 동물들을 없애는 용기를 보여 줌으로써 주인들을 깜작 놀라게 한다. 요크셔 테리어는 그 용기를 항상 적당히 조절 함으로써, 이상적인 친구로서의 역할을 톡톡히 한다. 또한 가족이외의 사람들에게는 낯가림이 심해 타인에게는 잘 따르지 않는다. 그래서 가족이외의 다른사람에게 맡기기가 힘든 경우가 많다. 감각이 예민하여 혼자있게 되면 분풀이로 집안의 기물들을 망가뜨릴 수 있으며, 헛짖음도 제법 많아진다. 하지만 다른 테리어 견종들에 비해 그들은 다른 개들과 잘 싸우지 않으며, 다른 견종들과도 사이좋게 잘 지낸다.#score36</string>
    <string name="dog37">dog38#와이어 폭스 테리어#13-14년#6-9kg#33-41cm#사교적인, 기민한, 자신감 있는#와이어 폭스 테리어는 활기 넘친다. 할 일이 주어지면 좋아하고 주인을 기쁘게 하기 위해 노력한다. 천성적으로 땅 파기를 좋아하고 특히 지루할 경우 이런 경향을 보인다. 반려동물과 많이 활동하는 것을 좋아하는 사람들에게 적합하다. 와이어 폭스 테리어는 경보견으로 낯선 사람이 다가오면 주인에게 알려준다. 쉽게 훈련되며 사냥 본능을 억제하기 위해 순종훈련을 추천한다. 학습을 통해 다른 반려동물과 잘 지낼 수 있지만, 수컷은 다른 수컷에게 공격적일 수 있다. #score37</string>
    <string name="dog38">dog39#레이클랜드 테리어#12-16년#7-8kg#33-38cm#용감한, 친근한, 자신감 있는#레이키라는 애칭으로 친숙한 소형견이지만 자기보다 체구가 큰 개에게도 과감하게 돌진할 정도로 드센 성격이다. 지금은 이미 멸종된 테리어와 베들링턴 테리어를 교배하여 만들어 낸 개로 논장을 어지럽히는 여우로부터 가족을 지키는 역할을 수행했다.#score38</string>
    <string name="dog39">dog40#실리엄 테리어#12-14년#8-9kg#25-28cm#기민한, 외향적인, 재치있는#실리엄 테리어는 대체적으로 겁이 없고 활동적인 성격이다. 억세고 투지가 강하며 성실하고 다정한 성격을 가지고 있다.#score39</string>
    <string name="dog40">dog41#에어데일 테리어#10-12년#18-29kg#56-61cm#총명한, 외향적인, 경계심이 많은#에어데일은 전형적인 테리어 두상을 가졌으며 멈추는 데가 없고 이마에서 뒤로 흐르는 v자 모양의 귀와 등은 곧고 꼬리가 휘어진 상태에서 서 있다. 윤곽은 꽤 네모난 편이며 이 개들은 튼튼하다. 에어데일의 색은 검정색과 황갈색이며 털은 전형적인 테리어 답게 겉은 두껍고 거칠며 속은 부드럽다. 외형적인 털은 자라면 곱슬머리처럼 보일 것이다. 털과 색은 죽은 털을 벗겨 낼 때 가장 또렷하다. 반려 동물 에어데일 털을 자르면 회색과 황갈색으로 보일 수도 있다.#score40</string>
    <string name="dog41">dog42#케언 테리어#12-15년#6-8kg#23-33cm#겁이 없는, 독단적인, 총명한#큰 머리와 작고 쫑긋 선 귀를 가졌다. 몸통은 작고 다리는 상대적으로 짧으며 꼬리는 선천적으로 높이 서 있다. 케언테리어의 안쪽 털은 부드럽지만 바깥 쪽의 덥수룩하고 방수가 되는 털은 쾌활한 느낌을 준다. 검정, 빨강, 엷은 황갈색과 은색 등 다양한 색깔의 털을 가진다. #score41</string>
    <string name="dog42">dog43#오스트레일리안 테리어#12-15년#5-7kg#23-28cm#침착한, 충성스러운, 활발한#귀는 작고 위로 뾰족하게 서 있으며 눈은 작고 아몬드 모양이다. 두개골은 얕은 골을 가진 납작한 모양이다. 꼬리는 작게 잘려있고 높이 서 있다. 털은 이 품종의 가장 두드러지는 특징 중 하나이다. 실키 테리어의 털은 직모이고 비단 같으며 빛이 난다. 실키 테리어의 털은 요크셔 테리어의 털처럼 바닥까지 흘러내리지 않고 몸의 모양에 맞춰져 있습니다. 털의 색깔은 푸른색과 갈색이다.#score42</string>
    <string name="dog43">dog44#댄디 딘몬트 테리어#12-15년#8-11kg#20-28cm#결연한, 애정이 풍부한, 생기있는#털은 거센 털과 부드러운 털이 혼합되어 있고, 검은색이거나 창백한 회색,후추색을 띠고 있거나 붉은색에서 겨자색을 띠고 있다. 댄디는 마른체형을 유지하기 위해서 꾸준히 운동을 시켜줘야 한다. 이 테리어 종은 기다란 몸에 등의 라인이 배부터 시작해 뒷부분까지 높게 솟아 있다. 머리는 긴 귀와 특유의 "상투 머리"를 가지고 있다. 이 견종이 소형견이고 당신의 무릎에 딱 맞는 크기이지만, 활동력이 많고 활력이 넘친다. 댄디를 키우는 가정에서 걱정되는 점은 계단이고, 짧은 다리 때문에 계단을 올라가는데 많은 어려움을 느낀다. 이 점은 특히 나이가 많을 수록 주의해야 한다. #score43</string>
    <string name="dog44">dog45#보스턴 테리어#13-15년#4-11kg#38-43cm#총명한, 생기있는, 우호적인#보스턴은 작고 아담하며 잘 균형 잡인 멋진 견종이다. 이 종들은 가슴이 넓다. 그들의 머리는 정사각형에 윗부분은 평평하다. 주둥이는 작고, 정사각형이며 넓다. 보스턴의 매력적인 눈은 동글고, 크며, 어둡다. 몇몇 보스턴들은 서 있을 때 축 늘어지는 귀는 가지고 태어나지만, 일반적으로 작고 접혀 있지만 곧게 서는 귀는 마치 "박쥐"귀와 비슷하게 보인다. 꼬리는 작고 똑바르며, “코르크마개뽑이”처럼 보이기도 한다. 보스턴은 짧고 부드러운 털을 지니고 있다. 그들은 흰색 얼룩무늬, 검은색에 흰색무늬, 혹은 검은색과 빨간색의 인장과 흰색무늬를 지니고 있다. #score44</string>
    <string name="dog45">dog46#미니어처 슈나우저#12-15년#5-9kg#30-36cm#겁이 없는, 총명한, 순종적인#슈나우저의 네모난 머리는 풍성한 눈썹, 바다코끼리와 같은 풍성한 수염으로 장식 되어 있다. 귀는 종종 곧게 뻗치기 위해서 자르기도 한다. 자르지 않으면 귀가 앞으로 기울여진다. 대부분의 미니추어 슈나우저는 소금과 후추 색의 털을 가졌지만, 간혹 완전한 검정색이거나 검정과 은색인 경우도 있다. #score45</string>
    <string name="dog46">dog47#자이언트 슈나우저#12-15년#25-48kg#60-70cm#총명한, 부드러운, 충성스러운#자이언트 슈나우저는 힘과 자제력의 인상을 준다. 자이언트 슈나우저의 색은 전흑이나 흑백 혼합일 수 있다. 각 털의 색조는 얼굴 부분의 흑색과 어울려 강한 인상을 준다. 얼굴색은 몸통 털 색생과 조화를 이룬다. 눈썹, 콧수염, 볼, 목, 가슴, 다리와 꼬리 밑 부분은 더 옅은 색이지만 드문드문 흑색 부분이 있다.#score46</string>
    <string name="dog47">dog48#스탠더드 슈나우저#13-16년#14-20kg#44-50cm#성격이 좋은, 총명한, 헌신적인#스탠더드 슈나우저는 검정과 회색 또는 흰색의 혼합된 색상, 혹은 검은색을 띠고 있다. 이 전형적인 색상은, 검은색과 흰색 털의 조합과 검은색이 없는 흰색 털의 조합으로 나타난 결과이다. 위에 언급된 색상과 어두운 회색 또는 밝은 회색 또한 허용된다. 가장 이상적인 색상을 지닌 스탠더드 슈나우저는 회색내피를 가지고 있지만 갈색이나 엷은 황갈색 내피도 인정된다. 조화를 어울리는 견종에게 사람들은 많은 호감을 가진다. 검정과 회색 또는 흰색의 혼합된 색상 견종은, 두 가지 색상의 엷어지면서 눈썹이나, 수염, 볼, 다리털, 가슴, 다리 안쪽, 꼬리 밑, 목, 몸통이 밝은 회색이나 은흰색을 띨수도 있다. 이상적으로, 검은 스탠더드 슈나우저는, 회색 또는 황갈색으로 색이 안 빠지는 풍부한 색상을 지니고 있어야 한다. 밑털도 검은색이어야 한다. 그러나 나이가 많아지거나 태양에 지속적으로 노출되면 일정 정도의 퇴색과 털이 타는 일이 발생할 수 있다.#score47</string>
    <string name="dog48">dog49#스코티시 테리어#12-15년#8-10kg#25-28cm#혈기왕성한, 자신감이 있는, 독립심이 강한#이 견종은 주둥이를 강조시켜주는 수염이 있고, 긴 눈썹과 뻣뻣하면서 잘라주지 않으면 땅을 빗질하듯이 늘어진 털을 가지고 있다. 털갈이는 조금만 하고, 안좋은 날씨에 보호 해준다. 색깔은 점박이나, 검정, 회색 아니면 밀색이다. 스코티의 귀는 얇고 쭉 뻗쳐 있다. 등은 짧고 적당히 근육으로 다져졌고, 꼬리는 높은 위치에 자리하고 있다.#score48</string>
    <string name="dog49">dog50#티베탄 테리어#12-15년#8-14kg#35-41cm#애정이 풍부한, 에너제틱한, 쾌활한#티벳 테리어 는 작은 사촌 인 라사 압소 와 비슷한 모양을 띠고 있으며, 품종 특징은 아름답고 풍부한 이중 털이다. 그 아래에는 길고 고급 외피가 있다. 티베탄 테리어는 크고 평평한 발로 개들 사이에서 독특한 특징을 가지고 있다.#score49</string>
    <string name="dog50">dog51#오스트레일리안 실키 테리어#12-15년#5-7kg#23-28cm#탐구적인, 반응이 빠른, 경계심이 많은#귀는 작고 위로 뾰족하게 서 있으며 눈은 작고 아몬드 모양이다. 두개골은 얕은 골을 가진 납작한 모양이다. 꼬리는 작게 잘려있고 높이 서 있다. 털은 이 품종의 가장 두드러지는 특징 중 하나이다. 실키 테리어의 털은 직모이고 비단 같으며 빛이 난다. 실키 테리어의 털은 요크셔 테리어의 털처럼 바닥까지 흘러내리지 않고 몸의 모양에 맞춰져 있습니다. 털의 색깔은 푸른색과 갈색이다.#score50</string>
    <string name="dog51">dog52#아이리쉬 소프트코티드 휘튼 테리어#12-15년#14-18kg#43-48cm#총명한, 애정이 풍부한, 에너제틱한#휘튼 테리어의 털은 "열려있다"라고 묘사되는데 이는 안쪽 털이 없다는 뜻이 되며 서 있다. 두 가지 종류의 털이 있는데 미국 종류와 아이리쉬 종류다. 미국 종류의 털은 비교적 스타일화 되어있으며 관리가 더 필요한 반면 아이리쉬 종류의 털은 마치 반짝이는 파도처럼 보인다. 종류에 상관없이 두 종류의 털 모두 지속적인 관리가 필요하다. 이중 털을 가진 종과는 다르게 털이 빠지지는 않으나 자주 잘라주고 미용해줘야 한다. 휘튼 테리어는 거의 매일 솔질과 빗질을 요구하며 털이 뭉치는 것을 방지하기 위해 가끔은 하루에 세 번 이상을 해줘야 될 때도 있다. 이 종은 손이 많이 간다.#score51</string>
    <string name="dog52">dog53#웨스트 하일랜드 화이트 테리어#12-16년#6-10kg#23-30cm#독립심이 강한, 경계심이 많은, 강인한#땅달막한 개지만, 상당히 빠르고 민첩하다. 웨스트 하이랜드 화이트 테리어는 그 빽빽하고 거친 흰 털로바로 알아볼 수 있다. 꽤 짧지만 질긴 털을 가져, 덤불을 잘 헤쳐나갈 수 있고, 흙을 쉽게 떨어버릴 수 있다. 털은 깎아 다듬거나, 죽은 털을 제하기 위해 벗겨내야 한다. 그 흰 색은보호자들이 들판에서 사냥감과 구분하여 식별하기에 도움을준다. 흰 털에도 불구하고, 이 개들은 알비노가 아니다. 눈, 입과 코 주위에 검은 색소가 있다. 귀는 쫑긋 섰고, 꼬리는 보통 크기이며 다부지다. 다부진 꼬리는이 개들이 사냥감을 쫓아 땅속 구멍으로 들어갈 때 다시 밖으로당겨 꺼내는 데 사용된다. #score52</string>
    <string name="dog53">dog54#라사 압소#12-14년#5-8kg#25-28cm#겁이 없는, 얌전한, 독단적인#이 견종은 키보다 몸 길이가 길고, 꼬리는 등 위쪽으로 향해 말려져 있고 자랑스럽게 고개를 치켜들고 있다. 이 견종이 털로 뒤 덮여 있을때는 다른 끝이 동일하게 보일 것이다. 머리는 밑으로 향해 접혀져 있는 귀와 긴 털로 인해서 둥글게 보인다. 라사 압소에게는 털이 가장 큰 특징이다- 길고, 휘날리며, 무겁고 뻣뻣하다. 얼굴에는, 긴 털 때문에 눈이 가려져 있고 긴 수염까지 가지고 있다. 주둥이는 약간 짧고, 아래턱이 쭉 나와 있다. 거의 모든 색상이 허용되지만, 인기가 많은 색상은 밀색, 꿀색 아니면 황금색과 귀 끝과 꼬리, 수염이 검은색이다. 검정색과 적갈색, 푸른빛이 도는 회색, 흰색, 아니면 다양한 색상도 찾아 볼 수 있다. #score53</string>
    <string name="dog54">dog55#플랫 코티드 리트리버#8-14년#25-36kg#56-62cm#헌신적인, 낙천적인, 외향적인#플랫 코티드 리트리버는 검정색 또는 리버색의 매끈하고 중간 길이의 가느다란 털을 두텁게 지니고 있다. 귀는 얼굴 옆에 가까이 붙어 있다. 눈은 흑갈색 혹은 헤이즐넛색이다. 다리와 꼬리는 깃털처럼 풍성하다. 이들은 항상 행복하기 때문에 보편적인 납작한 털을 가진 꼬리를 끊임없이 흔든다.#score54</string>
    <string name="dog55">dog56#컬리 코티드 리트리버#9-14년#23-41kg#58-69cm#영리한, 총명한, 생기있는#컬리코티드 리트리버는 질기고 방수가 잘 되는 곱슬털로 덮여 있어, 얼음물과 가시덤불로부터 안전하다.이 개들은 검정색이거나 적갈색이고, 일부는 적지만 흰 털도 섞여 있다. 털이 기름지기 때문에 알레르기 환자는 키우지 말 것을 권한다.#score55</string>
    <string name="dog56">dog57#골든 리트리버#10-12년#25-34kg#51-61cm#믿음직한, 총명한, 부드러운#골든 리트리버는 방수가 되고 물결모양에 납작하고 금색이나 크림색이 도는 털을 가지고 있다. 이 견종이 가장 사랑 받는 점은 목과, 다리, 허벅지와 꼬리 밑쪽으로 난 수북한 털이다. 이 견종의 머리는 튼튼하고 넓다. 귀는 많이 크지 않지만 머리 높은 쪽에 위치해 있으며 턱선까지 내려와 있다. 가슴은 깊고, 몸의 균형이 잘 맞아 있다.#score56</string>
    <string name="dog57">dog58#래브라도 리트리버#10-14년#25-36kg#55-62cm#총명한, 부드러운, 침착한#레브라도 레트리버 넓은 머리, 늘어진 귀 그리고 크고 표현력이 있는 눈으로 쉽게 알아볼 수 있다. 레브의 두 가지 트레이드마크는 두껍지만 짧은 편인 이중 털 (물 저항력이 상당하다)과 "수달 꼬리"이다. 꼬리가 두껍고 견고한데 등이 끝나는 지점에서 거의 곧은 상태로 있다. 발은 물갈퀴가 있다고 묘사되는데 수영하는 데에 도움을 줄 수 있도록 발가락 사이에 피부가 더 길다. 색은 검정색부터 초콜릿, 빨강/노랑 그리고 심지어 하얀색까지 있다.#score57</string>
    <string name="dog58">dog59#체서피크 베이 리트리버#10-12년#25-36kg#53-66cm#총명한, 애정이 풍부한, 밝은#체사피크 베이 레트리버의 몸 비율은 우아하게 배분되었다. 머리는 둥글고 넓다. 턱은 새 종류의 사냥감을 물을 수 있을 만큼 길고 강하게 잡을 수 있을 만큼 짧기도 하다. 늘어진 귀는 작고 머리 위에 놓여져 있다. 몸 부위와 꼬리는 보통 길이다. 가슴은 넓고 깊다. 눈에 띄는 특징은 엉덩이 부위가 최소한, 그리고 종종 어깨 부위보다 높다는 점이다. 이 종은 수중저항력이 있는 이중 털 때문에 유명하다. 겉 털은 짧고 물결 모양이다; 속 털은 섬세하고 양털과 같으며 차가운 물에도 수영해서 오리를 물어 올 수 있도록 보호 기능을 하는 자연적인 기름을 포함한다. 털은 위장 색 내에서 범위를 가지는데 어두운 갈색부터 황갈색 혹은 죽은 풀 색깔까지 있다. 어떤 체사피크 베이 레트리버 종은 하얀색 점도 있다. 체사피크 베이 레트리버는 특유의 노랑색 혹은 호박색 눈을 가졌다.#score58</string>
    <string name="dog59">dog60#저먼 쇼트헤어드 포인터#12-14년#20-32kg#53-64cm#활기찬, 총명한, 애정이 풍부한#중형 크기의 몸통은 다부지고 키가 크기보다는 길며 전체적으로 근육이 잘 발달되어 있다. 주둥이는 네모나게 생겼지만 포인터라고 규정되지 않으며, 전체적으로 보았을 때 저먼 쇼트헤어드 포인터의 머리는 포인터의 머리보다 더 안정적이다. 부드러운 귀는 높이 서 있고, 눈은 아몬드 모양이며 꼬리는 몸통 길이의 40% 정도의 높이까지 쳐져 있다.이 품종의 특징은 리버색 혹은 리버색이 섞인 흰색을 띠고 윤이 나는 털이며, 후자의 경우 매우 얼룩져 있다.#score59</string>
    <string name="dog60">dog61#비즐라#12-15년#18-29kg#53-64cm#애정이 풍부한, 에너제틱한, 충성스러운#비즐라는 6개월에서 8개월 쯤 되면 다 자라지만, 성숙해지려면 1년에서 2년은 더 있어야 한다. 비즐라의 짧고 부드러우면서 빽빽한 밑털이 없는 털을 가지고 있다. 비즐라는 고무 카레 빗으로 간단히 빗어주는 것 보다는 "빨고 입다" 라는 생각을 가져야 한다. 색상은 금색 놋빛을 띠고 있다.#score60</string>
    <string name="dog61">dog62#르웰린#10-14년#20-36kg#58-68cm#장난을 좋아하는, 총명한, 애정이 풍부한#이 견종은 아름답고, 우아하고, 슬림하며, 흰색에 푸른색, 노랑색, 주황색, 아님 갈색 점이 섞여있다. 털은 길고 부드러우며 살짝 곱슬형이다. 눈은 크고 헤이즐색이고, 코는 어두운 색깔을 띠고 있고, 적당한 길이의 귀는 밑으로 쳐져있다. 귀와, 꼬리, 다리, 그리고 배에는 털이 풍성하다.#score61</string>
    <string name="dog62">dog63#아이리시 세터#12-15년#24-32kg#55-67cm#애정이 풍부한, 생기있는, 에너제틱한#아이리쉬 세터는 적갈색에서부터 밝은 붉은색까지의 털이 큰 장점인 것으로 유명하다. 털은 평평하고 비교적 직선이며 적당한 크기이다. 다리의 뒷부분 쪽과 가슴, 꼬리 쪽에 더 긴 털을 가지고 있다. 귀도 부드럽고 숱이 많다. 아이리쉬 세터의 전체적인 인상은 매력적이고 우아한 자태를 내뿜지만, 입가가 축 늘어져 있고 간혹 가다 침을 흘릴 수 있다. #score62</string>
    <string name="dog63">dog64#고든 세터#10-12년#20-36kg#58-69cm#겁이 없는, 충성스러운, 경계심이 많은#멋진 털은 반짝이는 검은 색으로 귀, 배, 다리, 가슴 및 꼬리에 황갈색 표시가 있고 긴 머리가 있다. 밝은 갈색 눈 위의 황갈색 반점은 현명하고 기꺼이 표현한다. 소형 스코틀랜드 테리어 에서 장엄한 스코틀랜드 디어 하운드에 이르기까지 다른 스코틀랜드 품종과 마찬가지로 고든은 고국의 거친 지형과 악천후에 견딜 수 있도록 만들어졌다.#score63</string>
    <string name="dog64">dog65#브리트니#14-15년#14–18kg#46-52cm#총명한, 민첩한, 주의 깊은#이들은 다리가 길고 민첩성이 좋으며 체력도 많다. 이런 특징은 브리트니로 하여금 넓은 부위의 땅을 빨리 덮을 수 있게 한다. 이 품종은 짧은 꼬리가 있거나 꼬리가 없다.브리트니의 이중 털은 빽빽하며 납작하거나 웨이브 모양이다. 털은 물이나 흙을 흡수하지 않는다. 주황색과 흰색, 리버색과 흰색, 검정색과 흰색 그리고 간혹 세 가지 색 등 털은 다양한 색을 띈다.#score64</string>
    <string name="dog65">dog66#클럼버 스파니엘#10-12년#25-39kg#43-51cm#애정이 풍부한, 품위있는, 충성스러운#클럼버 스파니엘은 몸이 길고, 키가 작으며 무겁다.근육질 몸통과 넓은 발바닥에서 나오는 힘과 인내력으로 사냥감을 쫓아 빽빽한 덤불 사이로 움직여 다닌다. 클럼버 스파니엘의 털은 이중 털이다. 안쪽은 빽빽하고 바깥쪽은 날씨에 잘 견딘다. 직모이며, 가슴, 다리, 꼬리와 귀의 일부 털이 수북한 부분을 제외하고는 고릅니다. 털 색은 주로 흰색이며,일부 레몬이나 오렌지색 무늬가 있다.#score65</string>
    <string name="dog66">dog67#잉글리시 스프링어 스패니얼#12-14년#18-25kg#46-56cm#총명한, 애정이 풍부한, 명랑한#잉글리쉬 스프링거 스파니엘은 전통 스파니엘종의 모습을 하고 있다. 입이 축 쳐져있어서 다른 견종에게 침을 흘릴 수도 있다. 스파니엘 종 중에서는 키가 제일 크며, 거친 땅을 빨리 다니기에 좋은 다리를 가지고 있다. 잉글리쉬 스프링거 스파니엘은 중간 길이의 곱슬거리면서 납작한 털을 가지고 있다. 흔히 볼수 있는 색상은 적색이나 검정과 흰색, 간혹 삼색이나 점박이도 볼수 있다. #score66</string>
    <string name="dog67">dog68#웰시 스프링어 스패니얼#12-15년#16-25kg#43-48cm#고집스러운, 애정이 풍부한, 충성스러운#웰시 스프링거 스파니엘은 중간 크기의 붉으면서 하얀색 털이나 점박이인 경우가 있다. 털은 매우 부드럽고 자연스럽게 뻗어있으며 만지면 평평하면서 곱슬거리지 않다. 밑으로 축 쳐진 귀는 작고 잉글리쉬 스프링어 스파니엘보다 몸길이가 길다. 눈 색깔은 약간 밝거나 어두운 갈색이고, 귀와 꼬리에는 털이 약간 있는 반면 다리와 가슴, 그리고 배에 털이 많다고 한다.#score67</string>
    <string name="dog68">dog69#코커 스패니얼#14-16년#10–13kg#35-38cm#명랑한, 똑똑한, 온순한#코카 스파니엘은 둥글고 우아한 머리와 넓고 정사각형의 주둥이를 가지고 있다. 귀는 길고 풍성하며, 등은 꼬리 쪽으로 기울어 져있어 강아지에게 왕성하게 보이게 해준다. 하지만 제일 주목할 만한 것은 코카 스파니엘의 귀와 다리, 가슴뿐만 아니라 배에 난 풍성한 털이다. 꼬리는 대부분 짧다. 코카 스파니엘은 다양한 색상을 가지고 있다. 일부는 단색 검정, 빨강 또는 황갈색이다. 다른 것은 이색 또는 삼색이다. 믹스의 일부는 검은 색과 황갈색, 또는 검은색과 흰색, 또는 검은 색과 흰색에 황갈색의 반점이 있다.#score68</string>
    <string name="dog69">dog70#서식스 스패니얼#12-15년#16-20kg#33-38cm#헌신적인, 명랑한, 사교성 좋은#그들의 트레이드마크는 진한 금색의 풍부하고 많은 털이다. 물결 모양의 털로 덮인 귀, 큰 녹갈색의 눈, 전형적인 스패니얼 머리, 침울해보이는 모습, 찡그린 표정은 서식스 스파니엘의 타고난 유쾌함과 대조된다.#score69</string>
    <string name="dog70">dog71#아이리시 워터 스패니얼#10-12년#20-30kg#53-61cm#익살스러운, 총명한, 경계심이 많은#구별되는 특징은 길고 느슨하게 곱슬거리며 끝이 말린 털, 촘촘 한 적갈색 곱슬 털로 덮인 몸, 반질반질한 얼굴과 역시 반질반질 쥐꼬리같이 짧은 꼬리이다. 반질반질한 얼굴과 기도 앞에 나는 털, 그리고 종종 구레나룻도 특징으로 찾아볼 수 있다.아일랜드 워터 스파니엘은 수렵을 위한 다부진 체형을 갖고 있으며 헤엄을 돕는 물갈퀴가 있다. 힘이 세지만 덩치가 많이 크지는 않아서, 이 개들은 상당히 균형 잡힌 체형을 갖고 있다. 적절한 이중 털은 일할 때 스파니엘을 보호하는 중요한 역할을 한다. 목, 등, 옆구리와 뒷 부분은 질기고 둥글게 말린 곱슬털로 빽빽하게 덮여있는데, 갈빗대 아래쪽 털이 더 길다.아일랜드 워터 스파니엘의 표준 색상은 순적갈색이나, 노화에 따라 회색으로 퇴색되고, 흰 털이나 무늬가 있는 경우, 반려견 쇼에서 불쾌한 인상을 줄 수 있다.#score70</string>
    <string name="dog71">dog72#쿠바츠#10-12년#35-52kg#65-76cm#익살스러운, 총명한, 충성스러운#쿠바츠는 대형견종이고, 키보다 몸통이 약간 길어서, 몸 윤곽이 삼각형 모양이다. 이 견종은 무겁지 않고 덩치가 큰 견종이지만, 강인함뿐 아니라 꽤 민첩한 모습을 보여준다. 귀는 앞으로 접혀 있고 똑바로 서지 않는 반면, 꼬리털은 이 견종이 경계하고 있을 때 우아하게 굽어 올라간다. 머리는 거칠지는 않고 다소 다듬어져 있다. 쿠바츠는 색상이 다소 다양하다 하더라도 모두 흰색이다. 털은 중간 길이이고 굵으며, 상당한 직모에서 곱슬거리는 웨이브까지 다양할 수 있다. 이중 털을 갖고 있다는 것은 특정 계절이 되면 털갈이가 심하다는 것을 의미한다.#score71</string>
    <string name="dog72">dog73#스키퍼키#13-15년#3-9kg#25-33cm#겁이 없는, 호기심이 많은, 민첩한#스키퍼키는 독특한 몸 윤곽이 있는데, 기갑의 가장 높은 지점부터 꼬리의 밑까지가 비스듬하다. 이 견종은 여우를 닮은 머리, 깊은 가슴, 작은 발이 있고 꼬리는 없다.스키퍼키의 털은 중간 길이의 겉털과 굵은 속털 혹은 이중 털이다. 단일 흑색의 털은 주 1회 솔질 및 빗질로 쉽게 관리된다. 스키퍼키는 목, 가슴, 다리 아래에 더 킨 털이 있다.#score72</string>
    <string name="dog73">dog74#그루넨달#13-14년#20-30kg#56-66cm#밝고, 주의깊은, 진지한#다부진 견종이고 우아하고 튼튼한 인상을 준다. 강인하고, 인내심이 강하며, 축축한 기후에 적응한 털로 실외 환경에 적합하다. 우아함과 외모는 성격의 강인함을 표한다. 벨지안 셰퍼드는 열정적이고 민첩한 견종으로, 움직이는 것을 좋아한다. 검은 털이 풍부하고 촘촘하여, 축축하고 차가운 기후에 대한 내성을 가졌다.#score73</string>
    <string name="dog74">dog75#말리노이즈#10-12년#18-34kg#55-66cm#고집스러운, 경계심이 많은, 활동적인#우아한 건장함을 자랑하는 이 개는 벨기에의 축축한 기후에 적응한 털로 바깥에 사는 것에 익숙해져 있다. 이들의 우아함과 외견은 강한 성격을 보여주며 목축견의 자랑스러운 대표로 만들어준다. 말리노이즈는 열광적이면서 빠른 개로 항상 행동을 취할 준비를 하고 있다.털은 상대적으로 짧고 직모이며 계절에 견딜 수 있도록 단단하고 아래 털은 빽빽하게 자라있다. 머리, 귀 그리고 다리 아래 부분의 털은 매우 짧다. 목 주변 털은 길어서 칼라를 형성하며 꼬리와 허벅지 뒤의 털도 길다. 털들은 튀어나오거나 축 늘어지지 않고 몸에 맞게 자라 있다. 기본적으로 색깔은 황갈색 또는 적갈색에 끝 부분만 검정색을 띄어 덮어 씌운 것마냥 보인다. 얼굴과 귀는 검정색이다. 벨지앙 말리누아는 이중털을 가진 품종으로 일년에 두 번 털갈이를 한다. 더러워졌을 때 씻기고 일주일에 한 두번 빗질을 하고 발톱을 깍아준다면 말리누아의 상태가 훌륭할 것이다.#score74</string>
    <string name="dog75">dog76#브리아드#10-12년#23-41kg#56-69cm#겁이 없는, 총명한, 순종적인#몸은 근육이 매우 잘 발달되어 일을 하기 위해 최적화 되어있다. 머리는 크고 길며 높은 곳에 위치한 지점에서 접혀있는 귀를 가지고 있다. 브리아르는 6개월에서 8개월쯤 성장을 멈추지만, 1년에서 2년이 지나야 성숙해진다. 털은 곱슬이고 최소 6인치 정도의 길이를 가지고 있다. 이 종은 긴 털에 쫑긋 세우면 돛 모양을 연상시키는 귀를 가지고 있다. 흰색을 제외하고는 모든 균일 한 색상이 허용된다. 검은 색, 회색 및 황갈색의 다양한 음영을 포함한다. 흙과 물이 잘 묻는 털은, 적어도 일주일에 2시간 정도 엉킴을 방지하기 위해서 빗질을 해주어야 하고, 브리아르가 밖에 있었을 경우 더 자주 해주어야 한다.#score75</string>
    <string name="dog76">dog77#오스트레일리안 켈피#10-13년#14-21kg#43-51cm#총명한, 에너제틱한, 충성스러운#마른 뼈대에 근육이 잘 발달하였다. 털 색은 검은색, 흑갈색, 적갈색, 초콜릿색, 청회색 등으로 짧고 윤기가 흐르며 빽빽하게 나 있다. 이마부분은 넓고 주둥이 끝은 가는 형태의 머리를 하고 있으며 여우의 인상과 유사하다. 치열이 고른 이는 협상교합으로 튼튼하다. 눈은 아몬드형으로 짙은 색이며, 귀는 머리 위쪽에서 넓게 떨어져 바깥쪽으로 약간 기울어져 곧게 서 있다. 귀의 끝부분은 가늘고 뾰족하다. 거친 털로 조밀하게 덮여있는 꼬리는 길며 쉴 때에는 늘어져 있으나 움직이기 시작하면 수평을 유지한다. 움직이는 것을 좋아하고 체력과 지구력이 뛰어나 주로 목양견, 가정견으로 사육된다. 작업견과 쇼견이 따로 있어 작업견은 작업능력을, 쇼견은 외양을 중시하며 각각 다른 애견협회에 등록되어 있다. 일반적으로 작업견에 비하여 쇼견이 더 작고 무겁다.#score76</string>
    <string name="dog77">dog78#코몬돌#10-12년#40-60kg#64-76cm#겁이 없는, 얌전한, 애정이 풍부한#코몬돌은 그의 크기나 묵직한 덩치 때문 뿐만 아니라 특정한 외모 때문에 많은 주목을 받는다. 라스타패리안의 레게머리를 연상시키는 듯한 하얀색의 술 모양의 털들 또한 특징이다. 코몬도르의 대걸레같이 생긴 털 모양은 헝가리의 양과 비슷한 형태를 하고 있으며 험한 날씨나 공격자들로부터 보호 하기위해 발달되어있다. 흰털 때문에 아무런 문제없이 양들의 무리 속에 낄 수 있다고 한다. 강아지일 때는 폭신한 털을 가지고 있고 8개월에서 10개월 때쯤 엉키기 시작한다.#score77</string>
    <string name="dog78">dog79#올드 잉글리시 쉽독#10-12년#27-45kg#51-61cm#총명한, 사교성 좋은, 장난스러운#이 견종은 꽤 우람하고, 털을 자른 올드 잉글리쉬 쉽독은 좋은 비율의 몸매를 보여준다. 위쪽 윤곽은 둔부에서 어깨로 떨어지는 선을 그린다. 귀는 늘어져 내려오며, 꼬리는 몸에 가능한 한 바짝 붙어 있다. 눈은 검고, 수북한 앞머리 아래 짓궃게 보인다. 패션을 위해서 길고 풍성한 털을 유지하기도 하나, 대부분 관리하기 편하도록 자른다. 색상은 어두운 파랑이나 회백 혼합의 두 종이다.#score78</string>
    <string name="dog79">dog80#셰틀랜드 쉽독#12-13년#6-12kg#33-41cm#총명한, 애정이 풍부한, 생기있는#셰틀랜드 쉽독은 강하고 치밀하며 동시에 민첩하다. 작고 세워져 있는 귀는 끝이 앞쪽으로 살짝 쳐진 채로 꼿꼿이 서있다. 셰틀랜드 쉽독의 두꺼운 이중 털은 험난한 날씨에 훌륭한 보호장비 역할을 해 준다. 외부의 털은 길고 직모이다. 다리와 꼬리에 많은 갈기와 주름, 그리고 솜털을 가지고 있다.#score79</string>
    <string name="dog80">dog81#콜리#12-14년#23~34kg#55~65cm#헌신적인, 우아한, 자부심 있는#콜리는 영국 스코틀랜드의 품종으로, 주둥이와 머리가 길고 귀가 작다. 길고 북슬북슬한 털을 가졌다. 목둘레의 털은 갈기 모양이다. 지능이 높고, 일하기 좋아하고, 시력이 좋아서 양치기 개로 적합하다. 1860년대에 영국의 빅토리아 여왕이 윈저성에 콜리 몇 마리를 들여온 후에 애완동물로도 유명해졌다. 털빛은 흑갈색, 갈색·회색이 섞인 것, 검은색·흰색·황갈색이 섞인 것, 청회색에 검은색 반점이 있는 것 등이 있다.#score80</string>
    <string name="dog81">dog82#보더콜리#10-17년#14-20kg#48-56cm#똑똑한, 다정한, 활기찬#보더 콜리는 목양견 품종으로 잉글랜드와 스코틀랜드 사이의 국경에서 가축, 특히 양을 몰기 위해 개량되었다. 콜리 품종 중 가장 널리 퍼졌다. 전형적으로 탄탄한 외형에 특출하게 활동적이고 재능이 뛰어나다, 프리스비 등 각종 스포츠에 뛰어나서 늘 뛰어난 성적으로 독 스포츠 경기와 쉽독 트라이얼을 석권한다. 흔히들 가장 똑똑한 개라 말하곤 한다. 보더 콜리는 지능과 관련해서 잘 알려져 있는데, 보더 콜리 체이서는 1,022개의 명사를 알고 있으며 장난감을 식별 할 수 있고 이름 및 카테고리별로 찾을 수 있는 동물로 세계에서 가장 영리한 개로 알려져 있다.#score81</string>
    <string name="dog82">dog83#부비에 데 플랑드르#10-12년#27-35kg#59-65cm#의지가 강한, 용기있는, 다정한#부비에 데 플랑드르는 벨기에산 개 일종이다. 부비에는 높은 키에 비바람에 잘 견디는 털 아래에 무거운 뼈와 강력한 근육을 가지고 있다.  부비에는 목초지에서 다재다능하며 뛰어난 목양견의 역할을 한다. 의지가 강하여 무뚝뚝하게 보일 수도 있으나, 넓은 마음과 예리한 지능을 가지고 있다.  눈썹, 수염, 턱수염이 있으며, 거칠고 억센 털로 뒤덮여 있다. 털은 담황색, 회색, 얼룩, 검정, 점박이 등으로 여러 개가 있다.#score82</string>
    <string name="dog83">dog84#로트바일러#8-10년#40-58kg#56-68cm#충성스러운, 사랑스러운, 든든한#로트바일러는 반짝반짝 빛나는 짧은 검정색 털을 가지고 있다. 로트바일러는 잘 길러지고 제대로 훈련 받는다면 용감하고 자신감 있지만 지나치게 공격적이지는 않을 것이다. 영토적 본능이 강한 수호자적 성격을 가지고 있는 로트바일러에게 조기 훈련과 사회화 훈련이 함께한다면 긍정적으로 작용할 것이다.#score83</string>
    <string name="dog84">dog85#저먼 셰퍼드#9-13년#25-35kg#56-65cm#똑똑한, 자신감 있는, 용기 있는#독일 셰퍼드 품종은 아이들과 다른 반려동물들과 같이 자랐을 경우 잘 어울릴 수 있다. 그러나 그들의 보호본능 때문에, 낯선 사람들을 경계하는 경향이 있다. 이 품종은 영리하고 훈련시키기 쉽다. 제대로 교배되지 않은 독일 셰퍼드는 예민하고 긴장을 많이 할 수 있다. 제대로 된 훈련과 관심을 받지 못했을 경우, 공격적인 성향과 극대적인 보호본능을 드러낼 위험성이 있다.#score84</string>
    <string name="dog85">dog86#도베르만 핀셔#10-13년#40-45kg#62-72cm#경계심 있는, 겁 없는, 충성심 있는#도베르만 핀셔는 사람을 좋아하고 정이 많아서, 교감과 훈련을 잘 받을 경우, 사람들과 잘 어울릴 수 있다고 한다. 주인에게 충성심이 강하고 아이들과 같이 자랐을 경우 잘 따른다고 하지만, 도베르만은 한 주인만을 섬기는 걸로 유명하다. 도베르만 핀셔는 힘이 세고 활발하여 충분한 운동이 필요한 종이다. 운동을 하지 않을 경우,민감하고, 공격적인 성향을 보일 수 있다. 매일 운동만 해주면 아파트에서도 잘 적응할 수 있다. 이 품종은 어렸을 때부터 세심한 교감과 복종 훈련이 필수적이다. 도베르만 핀셔는 긍정적인 감정에 잘 반응한다. 경비견이 필요할 경우 특별한 훈련이 필요하지 않다. 사실, 도베르만 핀셔 전문가들은 이 견종이 예민한 경계와 난폭한 경향을 보일 수 있기 때문에 이 개를 특별한 경비견으로 추천하지 않는다.#score85</string>
    <string name="dog86">dog87#미니어쳐 핀셔#12-14년#3-5kg#25-30cm#자부심 있는, 겁 없는, 사랑스러운#미니어쳐 핀셔는 견종 중에서 끊임없이 움직이는 기계와 같은 견종 중 하나이다. 자만심이 가득 찼고, 성급하고, 호기심이 많고, 자극적인 이 견종은 자신 스스로가 모든것을 다하려는 서커스와 같다. "왕의 장난감"이라고 불리었는데, 자신을 칭송하는 성격 때문뿐만 아니라, 많은 장난감을 좋아하기 때문이다. 미니어처 핀셔와 함께 생활하는 사람은 결코 지루하지 않을 것이다. 그들의 테리어 혈통에 따라, 다른 견종들에게 산만하고 해충 사냥꾼이 되는 것을 즐긴다. 미니어쳐 핀셔는 자신의 일에 너무 깊이 관여하여 주인의 명령을 무시할 수 도있다. 어떤 이들을 이 견종이 완고하다고 한다. 이 견종은 안전하게 주인을 이끌 수 있는 견종이 아니다.#score86</string>
    <string name="dog87">dog88#그레이터 스위스 마운틴 독#10-11년#50-70kg#60-72cm#충실한, 믿음직한, 가족을 위하는#사람과 아이들에게 열정적이며 강한 친화력을 가지고 있다. 이 품종은 사교활동과 품위를 중요시하며 운동을 하기에 충분한 공간이 필요하다. 가족과 함께 하는 것과 신체적 접촉을 좋아한다. 완고하고 결단력이 있는 편이며 지능이 높은 편이라 학습력이 좋다. 그레이터 스위스 마운틴 독의 활동 수준은 다양하다. 그러나 대부분 짧은 시간 동안 많은 활동을 하고 대부분의 시간을 낮잠으로 보낸다.#score87</string>
    <string name="dog88">dog89#버니즈 마운틴 독#6-8년#36-48kg#58-70cm#총명한, 애정이 풍부한, 충성스러운#버니즈 마운틴 독은 털이 긴 스위스종의 큰 개이다. 털은 검고, 백색, 적갈색, 흑살색의 반점이 발과 눈 위에 있다. 짐차를 끄는 데 사용되기도 한다. 가족과의 친화력이 좋으며 아이들에게 온화하다. 낯선 사람들에게 위엄을 유지하지만 위협하지는 않는다.#score88</string>
    <string name="dog89">dog90#아펜젤러 세넨훈드#12-14년#22-32kg#50-56cm#겁이 없는, 믿음직한, 자신감이 있는#모든 활동적인 중대형견들과 마찬가지로, 아펜젤러 세넨훈드는 다른 개 및 사람들과 함께 어린 시절에 잘 사회화 되어야하며 반려견으로 안전하게 지내기 위해서 정기적인 야외 활동과 훈련이 필요하다. 제대로 훈련을 받은 아펜젤러는 반려자와 긴밀하게 유대 관계를 맺을 수 있다. 활기차고 에너지 넘치는 성격으로 아파트에 적합한 품종은 아니다.#score89</string>
    <string name="dog90">dog91#엔틀버쳐 마운틴 독#11-15년#20-30kg#42-52cm#열정적인, 충성스러운, 똑똑한#엔틀버쳐 마운틴 독의 성격은 생기 넘치고 활기차면서 자신감 넘치고, 두려움이 없다고 한다. 그리고 성격이 좋고 친숙한 사람들에게는 헌신하는 한편, 낯선 사람은 의심을 많이 하면서 다소 경계한다고 하는 것으로 보아서 친화력은 보통 정도이거나, 오히려 낮은 편에 속하는 것으로 보여진다. 하지만, 절대 꾀어내거나 쉽게 근접을 허용 하지를 않는 경비견이라고 하는 만큼, 경비견이나 집을 지키는 번견으로서는 뛰어난 편이라고 할 수가 있을 것이다. 그리고 엔틀버쳐 마운틴 독은 명랑하며, 학습 능력이 좋다고 하는 것으로 보아서 훈련도 잘 되는 견종이라고 하지만, 다만 다른 개들 및 동물들과는 쉽게 친해지지 않는 등 사회성은 그다지 좋은 편에 속하는 견종은 아니라고도 한다.#score90</string>
    <string name="dog91">dog92#복서#10-12년#25-32kg#53-63cm#겁이 없는, 총명한, 헌신적인#바쁘게 지내는 것을 좋아하는 복서는 지능이 높고 활발하며 놀기 좋아한다. 그들의 성격은 그들의 품종을 반영한다. 주인과 같이 있는 것을 선호하며 낯선 사람들로부터 가정과 집을 맹렬하게 지킬 것이다. 다른 동물과 키우면 같이 잘 지낸다. 그러나 복서는 혼자 두면 동네 개나 고양이들을 공격하는 평판이 있어서 혼자 돌아다니게 두면 안 된다. 복서들은 보통 과하게 짖지 않는다. 복서가 만약 짖는다면 아주 좋은 이유가 있을 것이다. 많은 복서들은 목을 자주 사용하지만 으르렁 대는 소리는 그저 개가 말을 하는 방법일 뿐이다.#score91</string>
    <string name="dog92">dog93#불 마스티프#8-10년#50-59kg#64-68cm#용감한, 다정한, 충성스러운#불 마스티프는 얌전하고 가족에게 다정하다. 이들의 얌전하고 온순한 성격은 예의 바른 아이들이 있는 가정에 좋은 반려견이 되게 한다. 그러나 불 마스티프의 느긋한 기질은 낯선 이가 등장한다면 바뀐다. 가족 외의 사람들에게 경계를 꽤나 하는 편이다. 가족을 향한 충성심이 강하지만 이들은 만만한 상대가 아니다. 독립적으로 생각하기 때문에 훈련이 어려울 수도 있다. 가족의 다른 반려동물에게는 사람보다 덜 포용하는 기질이 있다. 다른 반려동물을 키우는데 불 마스티프를 입양할 생각이라면 주의하는 것이 좋다.#score92</string>
    <string name="dog93">dog94#티베탄 마스티프#12-15년#45-73kg#66-76cm#고집스러운, 집요한, 냉담한#성격은 침착하고 의심스러운 사태가 생겼을 때에 큰 소리로 짖지 않고, 낮은 신음 소리를 지른다. 사육 개로는 목 주위의 갈기처럼 털이 난 "사자형"과 "호랑이형"으로 나뉜다. "사자형"은 또한 머리 긴 "큰사자 탈형"과 짧은 "작은사자 머리형"으로 나뉜다. 머리색은 주로 검은색, 붉은 털, 금흑색, 회색, 흰색, 노란색으로 나뉜다. 꼬리털은 길게 있기 때문에 중국에서는 국화꽃에 비유되고 있다. 고관절형성부전이 되기 쉽다.#score93</string>
    <string name="dog94">dog95#프렌치 불독#10-14년#10-13kg#28-34cm#온순한, 애정이 풍부한, 생기있는#프렌치 불독은 매우 차분하고 침착한 견종으로 관심 주는 것을 좋아하는 사람들에게 안성맞춤이다. 사실, 이 불독이 더 관심받기를 원하기도 하다. 혼자 사는 사람에게 매우 이상적인 프렌치 불독은 주인의 관심을 얻기 위해 다른 가족 구성원들과 경쟁하기도 한다. 이 견종은 매우 흥분되는 일을 발견하지 않는 이상 짖지않는다.#score94</string>
    <string name="dog95">dog96#그레이트 데인#8-10년#45-59kg#71-81cm#헌신적인, 조용한, 자신감 있는#그레이트 데인은 얌전한 거인으로 여겨진다. 노는 것을 좋아하고 다정하며 아이들과 잘 어울린다. 이들은 집을 지킨다. 만약 다른 동물들과 함께 키운다면 그레이트 데인은 잘 어울리게 되지만 몇몇은 처음 보는 개에게 공격적으로 대할 수 있다. 훈련시키기 쉽다고 여겨지지만 그레이트 데인 애호가들이 말하기로, 하나하나 놓고 보면 힘든 훈련견일 수 있다고 한다.#score95</string>
    <string name="dog96">dog97#세인트 버나드#8-10년#64-120kg#70-90cm#생기있는, 우호적인, 경계심 많은#세인트 버나드는 사랑스럽고 차분한 견종이다. 그들의 본능적인 친숙함은 견종포증을 가진 낯선 사람의 두려움을 상쇄 시킬 수 있다. 하지만, 세인트 버나드는 위험에 처해있는 가족들을 먼저 지키려는 경향이 있다. 그들은 매우 친절하고 온화하며 관대하기 때문에 예의바른 아이들이게 특히 좋을 수 있다. 유난히 이해심과 인내심이 많다고 알려진 견종이지만, 아이들에게 있어서는 다치지 않도록 주의해야 한다. 이 견종들은 매순간 열심히 노력하기 때문에 다른 품종보다 쉽게 훈련시킬 수 있다.#score96</string>
    <string name="dog97">dog98#에스키모 독#13-15년#8-16kg#38-51cm#총명한, 조용한, 경계심이 많은#에스키모 독은 가족견이다. 충성심이 강하고 자신의 주인들 근처에 있고자 한다. 에스키모 독은 굉장히 똑똑하지만 때때로 고집스러울 수 있고, 훌륭한 경비견이지만 너무 자주 짖을 수 있다. 에스키모 독은 올바른 방법을 통해 인간과 적절한 사회화를 거친다면 낯선 사람들에게도 우호적이고 친절하다. 다른 모든 똑똑한 강아지들과 같이, 에스키모 독은 쉽게 심심해 하고 즐거움을 찾기 위해 바닥을 파거나 물건을 씹을 수 있다.#score97</string>
    <string name="dog98">dog99#맬러뮤트#10-12년#32-38kg#56-61cm#헌신적인, 애정이 풍부한, 품위있는#맬러뮤트는 개의 한 품종으로, 알래스카에서 썰매를 끄는 데 쓰였던 썰매개이다. 시베리안 허스키와 혼동되는 경우가 종종 있으나, 그와는 많은 면에서 다르다. 썰매개로서 힘과 지구력이 있고 강인하다. 맬러뮤트를 가족으로 들일 때는 보호자의 교육이 중요하다. 어린 시절부터 확고하지만 사랑이 가득 담긴 훈련이 필요하다. 잘 훈련 받아 행동하는 맬러뮤트는 아이들과 함께 즐겁고 온화하게 지낼 수 있다.#score98</string>
    <string name="dog99">dog100#시베리안 허스키#12-15년#16-23kg#50-56cm#장난스러운, 충성스러운, 외향적인#시베리안 허스키는 대표적인 북부지방 견종이다. 이 견종은 똑똑하지만 다소 독립심이 강하고 고집이 세다. 사람들과 함께 번창해 왔지만, 어릴 때부터 바로 확고하고 온화한 훈련이 필요하다. 이 견종은 달리기 위해 키워졌고, 때로 이 견종의 달리기 사랑은 주인에 대한 사랑을 넘어설 때도 있을 수 있다. 시베리안 허스키는 아이들을 포함하여 사람들과 친근해지려는 경향이 있다. 대부분의 시베리안 허스키는 다른 반려견들과 잘 지내고, 특히 함께 자란 반려견들과 잘 지낸다. 이 견종은 먹이에 대한 충동이 높고, 고양이나 가축을 쫓기도 한다. 시베리안 허스키는 땅을 많이 파는데, 특히 더운 날씨에서 그러하고, 그 이유는 이 견종이 눕기 시원한 장소를 만들기를 좋아하기 때문이다.#score99</string>
    <string name="dog100">dog101#아펜핀셔#12-14년#3-6kg#23-29cm#두려움 없는, 자신감 있는, 재미있는#프랑스에서 아펜핀셔를 "diablotin moustachu"라고 묘사하는데 이는 "수염이 난 악마"라는 뜻이며 아펜핀셔는 매력적이고 경계심이 높고 호기심이 많으며 충실하고 애정이 많다. 보통은 조용하지만 흥분하면 테리어와 같은 불꽃을 보일 수 있다. 아펜핀셔는 대개 어떤 위협에도 겁이 없다. 이 종은 앞발로 부릴 수 있는 재주가 뛰어나며 장난감을 잡고 던지는 것을 좋아한다.#score100</string>
    <string name="dog101">dog102#바센지#12-16년#10-12kg#41-43cm#똑똑한, 균형 잡힌, 독립적인#바센지는 굉장히 고고한 견종이다. 가족에게는 다정하지만 낯선 이들과는 잘 어울리지 않는다. 본래 무리 지어 사냥을 했고 어릴 때 사회화가 잘 된다면 다른 개들과도 잘 어울린다. 그러나 다른 바센지들과는 시비 붙을 때도 있다. 바센지는 총명한 개지만 훈련시키기는 쉽지 않다. 가장 최상의 훈련을 이끌어내기 위해서는 창의성과 인내심을 갖춘 채 다뤄야 한다. 앞서 언급했듯이 짖지는 않지만 요들을 부르고 소리를 꽤나 낸다. 혼자 내버려둔다면 엄청 씹고 땅을 판다. 바센지 브리더와 주인들은 이들이 핥아서 털 정리를 하고 조용하기에 "고양이 같다"고 한다. 아마 그들의 영역을 살피기 위해 높은 곳에 오르는 것도 좋아한다.#score101</string>
    <string name="dog102">dog103#퍼그#12-15년#6-10kg#25-33cm#사랑스러운, 매력적인, 장난기 많은#퍼그는 다른 반려견과 다르게 사교적이진 않다. 그들은 좀 더 진지한 면이 있고 천역덕스러운 유머 감각을 가졌다. 이 종의 좌우명은 "multum in parvo"인데 작으나 내용이 풍부하다는 뜻을 가졌으며 작은 체구에도 불구하고 개의 속성을 많이 가졌다는 뜻이다. 퍼그는 고집도 있긴 하지만 보통 남을 기쁘게 하려고 한다. 느긋한 태도를 가졌으며 보통 과하게 짖거나 땅을 파거나 물건을 씹지는 않는다. 다른 개와도 잘 어울리며 아이들과도 놀 수 있을 만큼 튼튼하다. 누군가와 함께 있는 것을 즐기며 애정이 많다. 그들의 그룹 소속에 알맞게 좋은 반려동물이다.#score102</string>
    <string name="dog103">dog104#레온베르거#8-9년#41-59kg#65-75cm#젠틀한, 유쾌한, 친근한#레온베르거는 얌전하고 조용한 견종이지만 활발하지 않은 것은 아니다. 여러 마리의 개들과 함께 있기에 적합하지 않으며 경호해주는 이들과 있는 것을 좋아한다. 바깥에서 활동적인 개들이며 단순한 산책보다 더 많은 운동을 요한다. 레온베르거들은 굉장히 총명하고 훈련시키기에 좋지만, 고집스러운 면도 있다. 사람에게 적대적이지 않기로 알려져 있지만 자라면서 낯선 이들에게는 내성적으로 변한다.#score103</string>
    <string name="dog104">dog105#뉴펀들랜드#8-10년#60-70kg#69-74cm#부드러운, 헌신적인, 참을성 있는#뉴펀들랜드는 크기에 비해 친절하고 총명하며 오히려 유순하고 가정에 반려견으로 잘 적응한다. 그렇지만 운동을 하기 위한 마당이 필요하며 안전하게 접근할 수 있는 물도 필요하다. 이 견종은 사려깊고 충성스러우며 아이들의 행동도 잘 참는다. 제임스 매슈 베리 작가는 자기가 키우는 뉴펀들랜드를 바탕으로 피터팬에 나오는 "나나"를 만들었다고 한다. 뉴펀들랜드는 보호적인 성향으로 낯선이와 자신의 가족 사이에 버틴다. 많이 짖지는 않지만 경계하고 보호하기 위해서는 짖는다. 똑똑한 견종이기에 뉴펀들랜드가 집에 불이 났을 때 경고를 하고 수영장에 빠졌을 때 구해주는 이야기를 주인들로부터 심심찮게 들을 수 있다.#score104</string>
    <string name="dog105">dog106#그레이트 피레니즈#10-12년#50-54kg#70-82cm#조용한, 참을성 있는, 똑똑한#그레이트 피레니즈는 온순하고 얌전한 성격을 가지고, 아이들이나 가족에게 헌신적인 견종으로 알려져 있다. 이 견종은 믿음직스럽고, 애정이 많고 온순하지만, 필요한 경우에는 망설임 없이 가족이나 그들의 영역을 지키기 위해서 공격적으로 변할 수 있다. 그레이트 피레니즈는 홀로 산골짜기에서 양을 보호하기 위해서 교배되어서 자연스럽게 독립적인 성향을 띠고 있다. 이러한 성향 때문에 복종훈련을 시키기 위해선 많은 어려움을 가지게 될 것이다. 또한 다른 경비견들과 마찬가지로 피레니즈도 짖고 싶어 하는 성향을 가지고 있다. 그레이트 피레니즈는 1살에 성견이 되지만, 2살은 되어야 완전히 성숙해 진다고 한다.#score105</string>
    <string name="dog106">dog107#사모예드#12-13년#16-20kg#48-53cm#젠틀한, 적응력 좋은, 친근한#사모예드는 친근하고 개성 있는 견종이다. 매우 영리하고, 독립적인 성향을 가지고 있다. 가족들과 가까운 곳에 있는 천막에서 생활할 수 있으며 사람들의 반려견으로 인기 있다. 사모예드는 위협을 느낄 경우 짖는다, 오랜 기간 동안 혼자 남겨져 있는 경우, 성가시게 많이 짖게 되는 성향으로 바뀔 수도 있다. 시원한 휴식장소를 찾기 위해서 땅을 파는 성향이 문제점이 될 수도 있다. 사모예드는 사람들과 다른 견종들과 잘 어울리고, 다른 반려동물과 함께 자랄 경우 잘 어울리는 경향이 있다. 이 견종은 목축견이고 무언가를 쫓거나 할퀴는 경우도 있다. 대체적으로 어린아이들과 잘 어울려 지낼 수 있지만, 유아들에게는 조금 사나울 수도 있다.#score106</string>
    <string name="dog107">dog108#포메라니안#12-16년#2-4kg#15-25cm#활발한, 대담한, 호기심 많은#포메라니안은 보통 활기차고 친밀한 작은 개다. 자기자신이 작은 체구라는 점을 인지하지 못하는 듯하며 간혹 큰 개를 공격하거나 최소한 짖을 수 도 있다. 포메라니안은 작고 매일 운동이 필요로 하다, 최소한 동네 한 바퀴라도 좋다. 매우 영리하며 독립적인 구석에도 불구하고 순종 대회에서도 좋은 모습을 보인다. 나이를 먹으며 사람 말을 더 잘 듣게 되는 반려견이다. 포레마니안은 경계심이 높은 편이며 가끔은 과도하게 짖을 수도 있다. 아이들과 잘 어울리지만 아이들에게 포레마니안은 작으니까 큰 개처럼 튼튼하지 않다는 점을 주의 시켜야 한다.#score107</string>
    <string name="dog108">dog109#차우차우#9-15년#25-32kg#48-56cm#진지한, 밝은, 위엄 있는#차우차우는 일반적으로 사교성이 있거나 활달한 성격을 가진 견종은 아니다. 그들은 낯선 사람들에게 냉담하고 다른 개들에게 공격적일 수 있다. 이러한 습성은 집과 가축을 위한 감시견으로 적합하다. 다른 개들과 반려동물 및 사람들과의 조기 사교성 훈련이 중요하다. 차우차우는 경고성 짖는 훈련이 되어있지 않을 경우 매우 성가신 소리로 짖을 수 있다. 차우차우는 상당히 지능적이지만 독립적이고 고집스러운 기미를 모두 가지고 있기 때문에 훈련이 어려울 수 있다. 대회에서 좋은 성적을 얻기 위해서는, 창의력이 풍부하면서 단호하고 인내심 많은 종축가가 필요하다. 차우차우는 지독하게 보호적인 성향을 가지고 있기 때문에 보호 경향을 조절할 수 있는 훈련이 필요하다.#score108</string>
    <string name="dog109">dog110#키스혼드#13-15년#14-18kg#43-46cm#외향적인, 활기찬, 친절한#키스혼드의 본능 덕분에 감시견으로 일하기 위한 훈련이 별도로 필요하지 않다. 무는 경우가 드물며 집 안으로 사람이 환영받는다면 키스혼드 역시 받아들인다. 키스혼드는 본능적으로 사람과 다른 견종들에게 친하게 대한다. 애정을 많이 갈구하며 혼자 바깥에 있는 것보다 가족과 함께 있는 것을 더 선호한다. 낯선 이에 대한 경계를 할 때면 경고용으로 짖지만 성가시게 짖는 건 드물다.#score109</string>
    <string name="dog110">dog111#브뤼셀 그리폰#10-15년#4-5kg#18-20cm#경계심 있는, 호기심 많은, 충성스러운#브뤼셀 그리폰은 매우 활발하다. 우리에 갇혀있기 보다는 주인과 같이 있는 것을 더 좋아한다. 이 종은 까다롭고 주인에게 원하는 것들이 많다. 그들은 아파트나 조그만 한 주택에 사는 사람들이 키우기 적합하다. 그러나 매일 운동을 시켜야만 한다. 이 종은 고집이 세고 매우 영리한 경향이 있다. 그들을 훈련 시킬 때에는 혼내기 보다는 많은 인내심을 가지고 지켜봐 주어야 한다.#score110</string>
    <string name="dog111">dog112#펨브록 웰시코기#12-15년#12-13kg#25-30cm#똑똑한, 경계심 있는, 애정 많은#펨브록 웰시 코기들은 빠른 순발력과 강한 의지력으로 잘 알려져 있다. 코기들은 활발하고 활동적인 강아지들이고 가만히 있지를 못한다. 코기들은 스스로를 작은 신체 안에 있는 큰 개라고 생각한다. 이 강아지들은 아직도 자신보다 훨씬 몸집이 큰 가축들을 다루고, 이를 위해 속도, 빠르게 물기, 투지를 활용한다. 농장 작업견으로서 코기들은 해를 입히는 야생동물들을 사냥하였고 농가를 보호함과 동시에 가축들을 몰았다. 코기들은 이러한 재능을 유지하기 위해 단호하면서도 다정한 손길을 통한 운동과 훈련이 필요하다.#score111</string>
    <string name="dog112">dog113#카디건 웰시코기#12-15년#14-17kg#25-33cm#충성스러운, 똑똑한, 애정 많은#인기가 많은 펨브록 웰시코기가 사교적일 것이라고 여겨지는 반면, 카디건 웰시코기는 약간 더 느긋하고 덜 외향적이다. 카디건 웰시코기는 종종 낯선 사람들에게 종종 내성적이지만, 일단 마음을 열면 재미거리를 쫓는다. 경고성으로 짖을 수도 있지만, 카디건 웰시코기는 성가시게 짖는 견종은 아니다.모든 몰이견종들처럼, 카디건 웰시코기는 똑똑하고 적당히 활동적인 견종으로 무언가 할 일이 있는 것을 좋아한다. 함께 자란다면 아이들, 다른 개들 혹은 반려동물들과 잘 어울리지만, 때때로 다른 동물들을 몰려는 경향이 있음을 주의해야 한다. 자기보다 훨씬 더 큰 동물들을 몰기 위해 사육되었기 때문에, 카디건 웰시코기는 약간 확고하고 독립심이 강할 수 있다.#score112</string>
    <string name="dog113">dog114#토이 푸들#10-14년#2-3kg#24-28cm#민첩한, 지능적인, 자신감 있는#푸들은 그들의 지능과 훈련을 쉽게 받는 것 때문에 유명하다. 그들은 활발하고 활동량이 많으며 장난을 즐기고 웃기는 면이 있는 반려견이다. 푸들은 관심 받는 것을 좋아하며 혼자두거나 무시하면 짖는 행위 같은 안 좋은 습관이 생길 수 있다. 비교적 작은 푸들은 가족외의 사람이나 다른 개들한테 공격적일 수 도 있다. 그들은 타인과 반려동물들에 대한 초기 단계의 사회화가 필요하며 훈련에 있어서 확실하게 해두어야 한다. 푸들은 가정과 자기 집에 대해서 보호본능이 있다. 푸들은 좋은 반려동물로 두기 위해 기본적으로 화려한 옷을 입은 사냥견 꼴이라서 주기적인 운동과 훈련이 필요한 것을 기억해야 한다.#score113</string>
    <string name="dog114">dog115#미니어쳐 푸들#10-14년#5-9kg#28-35cm#자신감 있는, 활동적인, 똑똑한#푸들은 그들의 지능과 훈련을 쉽게 받는 것 때문에 유명하다. 그들은 활발하고 활동량이 많으며 장난을 즐기고 웃기는 면이 있는 반려견이다. 푸들은 관심 받는 것을 좋아하며 혼자두거나 무시하면 짖는 행위 같은 안 좋은 습관이 생길 수 있다. 푸들은 좋은 반려동물로 두기 위해 기본적으로 화려한 옷을 입은 사냥견 꼴이라서 주기적인 운동과 훈련이 필요한 것을 기억해야 한다.#score114</string>
    <string name="dog115">dog116#스탠다드 푸들#10-14년#20-32kg#35cm-60cm#자신감 있는, 활동적인, 똑똑한#푸들은 그들의 지능과 훈련을 쉽게 받는 것 때문에 유명하다. 그들은 활발하고 활동량이 많으며 장난을 즐기고 웃기는 면이 있는 반려견이다. 푸들은 관심 받는 것을 좋아하며 혼자두거나 무시하면 짖는 행위 같은 안 좋은 습관이 생길 수 있다. 푸들은 좋은 반려동물로 두기 위해 기본적으로 화려한 옷을 입은 사냥견 꼴이라서 주기적인 운동과 훈련이 필요한 것을 기억해야 한다.#score115</string>
    <string name="dog116">dog117#멕시칸 헤어리스 도그#12-15년#4-20kg#35-58cm#총명한, 명랑한, 느긋한#멕시칸 헤어리스 도그 견종의 털은 몸의 대부분에 털이 자라지 않지만 머리와 목 그리고 다리와 꼬리에 조금씩 자라는 모습을 보인다. 경계심이 많아서 낯선 환경이나 사람을 보면 경계하며 움츠러드는 성격이지만, 주인과 가족과 함께 있으면 쾌활하고 활발한 모습을 보인다. 큰 활동량을 보이지 않으며 말썽을 부리지 않고 조용하게 있는 편이다.#score116</string>
    <string name="dog117">dog118#딩고#10-15년#13-22kg#52-60cm#포악한, 공격적인, 사나운#딩고는 으르렁대기만 할 뿐 개처럼 짖지는 않는다. 개와 비슷하지만 개보다 두개골과 턱뼈가 크고, 어금니와 송곳니도 더 크다. 들이나 숲 속에서 한 마리 또는 여러 마리가 모여 살며, 한배에 4-8마리의 새끼를 낳는다.#score117</string>
    <string name="dog118">dog119#승냥이#10-13년#25-36kg#50-60cm#민첩한, 난폭한, 무리짓는#몸길이 120cm, 꼬리길이 45cm, 몸무게 36kg으로 큰 개와 비슷하나 개보다 이마가 넓고 주둥이가 더 뾰족하다. 꼬리털은 길어 발 뒤축까지 내려온다. 귀는 짧고 꼬리를 늘어뜨린다. 몸빛은 붉은색을 띤 회갈색에서 황갈색·홍갈색 등으로 변하고, 몸의 아랫면은 회백색이다. 행동이 대단히 민첩하며 5-10 마리로 무리를 지어 저녁과 새벽에 활동하며 인가 근처에 나타난다. 사슴, 고라니, 노루, 멧토끼 등을 잡아먹는다. 임신기간은 2개월이고, 한배에 3-4마리의 새끼를 낳는다. 한반도, 중국, 러시아 등지에 분포한다.#score118</string>
    <string name="dog119">dog120#아프리카 들개#12-14년#17~36kg#70-80cm#사나운, 무리짓는, 난폭한# 무리를 지어 사냥을 하며 사냥감에게 조용히 가까이 다가간 후 빠르게 다가든다. 사냥감에게 도약하는 속도는 시속 106km 정도로 매우 빠르다. 새끼에게는 고기를 씹어서 먹인다. 주로 영양 떼를 쫓아다니다 표적을 고른다. 아프리카들개의 무리는 잘 결속된 사회적 단위이며 태어날 때부터 무리에 대한 훈련을 받는다.#score119</string>

</resources>
